[轉載] 警察管理層有可能有監坐

元朗這單case，如果真正追究起來，警察管理層有可能有監坐。

英國上訴庭有個案例，R v Dytham [1979] Q.B. 722，有個差人明明目睹夜總會外有三個人圍毆一個人，但他介入的話，會搞到遲收工，於是當睇唔到，結果被圍的人死了，那差人被刑事控告公職人員行為不當，入罪了，而R v Dytham 那案例，也成為包括香港法庭在內一直被引用的經典案例，終審法院在最近的曾蔭權上訴才提及這案。

簡單來說，身為有責任保護大眾的公職人員而蓄意見死不救，不是黑唔黑的問題了，是坐唔坐的問題。

當然，選擇式執法下，一定不會告了。大家都知道，香港的法治很有「特色」，只治反對派，不治權貴。

(感謝某讀者提醒我這個case!)

弱智

英國法律 = 香港法律？

律正師乜野人？

唔係話潑你地冷水

但你地唔好咁天真得唔得？

你以為世界以你為中心？

弱智

政府唔告,市民可唔可以告？

你告

人地一定要受？

弱智

香港行普通法

知唔知咩係case law?

冇讀書唔好衝出黎柒

善用起底功能
block就得

如果香港法律真係公正，會搞到今日局面？

英國case一定要apply落香港？

係唔係同時可以apply在強國？

邊個批告唔告？

你件ive仔呀？

讀下書先啦低能仔

之前好似見過篇文話可以由市民自發告刑事, 但搵唔返

善用起底功能, 無視一毛/三毛/五毛

講事實你地又唔接受

最愛得把口加弱智FF性幻想來J

唔識字笑人弱智
你以為個世界以你為中心
香港法律點黎架
讀多d書啦 律正師

可以人民告告到終審法院都得
但官私費會唔會好貴 貴到眾籌都COVER唔到?
但呢個可以打開獨立調查委員會之路

香港係行common law

大陸係行civil law

你連最基本嘅law systems 都唔識分就唔好衝出黎柒啦

屈Sir 成日叫人讀書但原來自己乜柒都唔識

咁去開個post問下

告刑事，告唔告係由你件ive仔決定？

球政，球員，你個龍門都係佢既人

你唔好弱智啦

[緊急收集意見]今晚10點前你哋睇吓可行性

你唔識野真係唔好衝出黎柒啦

聽過普通法未

我都想問"律正師"係乜野人
淨係聽過律政司
話人讀書少之前諗下自己先

你經Common law告咪又係要律症屍批

弱智

佢一定要批？

頭兩個問題請google common law

第三個問題係港共政府問題

樓主提出討論下都要比你串
留返啖氣遊行叫下口號仲好啦

要推

好似可以，但搜證要自己揾

刑事罪通常由律政司提出檢控，雖然市民都可以咁做，但因為你唔係警察，無資源同權力去搜證，所以好少聽人咁做

現時香港警隊凌駕法律。首先，《警察通例》（Police General Orders，PGO）是香港警務處用以監管警員紀律及行為的準則，由香港警務處處長根據《香港法例》第232章《警隊條例》第46條所賦予的權力而制訂。
《警察通例》並非法例的一部份，所以必須與其他政府規例一併參閱理解，而不能作獨立理解。
《警察通例》須與其他政府規例一併參閱理解。《警察通例》與政府規例的內容如有衝突，應以前者作準。
source：

據香港警務處的網頁資料顯示，「投訴警察課向警務處處長負責。該課確保所有對警務人員或隸屬警隊的文職人員作出的行為不檢投訴或刑事指控，均獲得全面和公正的調查」。本來如果投訴只是涉及警員的操守（例如值勤時講粗口之類），這無可厚非，但警務人員牽涉刑事罪行時，都竟然須要經由投訴警察課辦理，那就是制度的不義：警察涉嫌犯法，由處長把關；處長涉嫌犯法，更由自己把關。眾所周知，在香港的檢控程序當中，一般都由警察負責調查及蒐證，交由律政司分析然後負責檢控，警察不蒐證，整個程序就停了。
source：

另一方面，過去兩個月已經有大量警員疑似違反誓詞而完全不需要接受公開聆訊，例如遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務。

喺2016年11月7日，全國人民代表大會常務委員會決定，根據《中華人民共和國憲法》第六十七條第四項和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百五十八條第一款的規定，對《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百零四條「香港特別行政區行政長官、主要官員、行政會議成員、立法會議員、各級法院法官和其他司法人員在就職時必須依法宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區」的規定，作出解釋，其中包括

《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百零四條所規定的宣誓，是該條所列公職人員對中華人民共和國及其香港特別行政區作出的法律承諾，具有法律約束力。宣誓人必須真誠信奉並嚴格遵守法定誓言。宣誓人作虛假宣誓或者在宣誓之後從事違反誓言行為的，依法承擔法律責任。

但過去兩個月疑似違反誓言嘅警務人員，係完全唔需要接受公開聆訊，唔好講紀律處分，根本係＂法律豁免權＂，完全不需要負上法律責任。

二、監警會權力不足，以及效率過低。現行的投訴制度設有兩層架構，分別是投訴警察課，以及監警會。投訴警察課屬警隊的部門之一，負責調查，向來被批評為「警警相衛」。至於由行政長官委任的監警會則不擁有調查權，委員只能據投訴警察課調查後撰寫的報告，判斷被投訴警員的行為是否違規。當然，監警會有報告的審核權，如果不接納報告，可要求警方重新調查。但是，由於調查的權力在投訴課，監警會的監察力仍然有限。
監警會，係過去十年令警隊有持無恐嘅其中一個好大原因。如14年的朱經緯案，投訴課起初稱其毆打指控「無法證實」，在監警會反對下，投訴課於15年更改其判定為「未能完全證明屬實」，再遭監警會反對，終在12月同意毆打指控「證明屬實」。事件反映在目前架構下，投訴課可將案件一拖再拖，監警會的角色甚為被動。可見即時有片為証，投訴課仍可以包庇同袍。簡單講，佢點開鎗點打你香港人，佢內部話合理就合理。咁嘅情況吓，現有警隊制度將警隊造成罪犯溫床有咩分別？

而現今呢刻先組織獨立調查科都係唔能夠即時去解決唔到當切當下警隊濫權，莫視法紀嘅情況同慣性。

Common Law 英聯邦國家嘅 Case 都 Apply

你做乜撚嘢？？

唔識野就唔好出嚟吠啦 告人係唔洗批
比得起費用就得
冇民間起訴既刑事係因為成本高成功率低

不如解釋下case law點樣係香港唔apply先啦
9up完駁唔到就9up第二樣

個大肚婆可摸耳告政府

自己不學無術就咪衝出黎柒啦屌

保安做咩又出來柒

中國政權動用恐怖份子、黑社會去無差別攻擊平民、孕婦、老人。

中國政府動用黑社會血腥鎮壓示威可恥
中國政府利用黑社會製造白色恐怖可恥

中國政府動用黑社會血腥鎮壓示威

#劍指中聯辦
#劍指中共

果條友真係唔識個喎

推

香港係國家？

弱智

講事實

你地太弱智

律正C一定要受理？

推，即刻有三毛入黎就知警察驚到瀨屎

讀business都識呢d基本law systems lec慣牌要插一插中國戈套on9 好似之前萬能key開左例咪比人罵左成個月

又出黎自暴其短

你去做囉

低能仔無人理咋嘛

浪費時間

基本上當晚係車上有"實質"經濟損失都可以從民事告政府，只不過是時間同律師費都天文數字

推 一見到三毛出場就知想個post沉

唉 我比夠1蚊你 你摺埋啦

樓主講坐監好明顯係刑事啦

死番大陸啦 知唔知咩叫司法獨立
提告做乜9要律政司受理

可能係大陸要律正c受既 咁我就唔知啦

快d諗過第二樣野9up啦

推到黑警坐監

咁多人唔識屈sir

弱智網上性幻想來J

去做啦

唔好得個講字

講事實都唔比

條傻仔好似仲做緊看更
學歷唔知有冇ive呢

去告啦

唔敢呀？

弱智得個講字

香港行普通法的哦 親

告政府/警察係唔駛經律政司, 做人不要太on 9

律政司角色就好似係政府既私人法律顧問

香港有法律 好多差佬都坐緊啦

低能真係有樣睇

無人想聽

只想網上FF用來J

你睇689 5000萬無事就知乜料

連登仔太幼稚

當年海事處果件個印象中都係咁而坐監

正氣師

自己不學無術唔好出黎柒啦，咩叫case law都唔知

認同
拎呢啲打飛機有乜嘢用

死開啦, 弱智仔

真係好撚柒

成日都唔明點解無人告鳩班黑警
你地覺得無人拉佢班仆街係因為無人出嚟告

如果 如果 如果

咪係囉,香港法律不嬲跟英國

法庭自拍有冇事

想推起呢個POST

建議當晚既傷者(擦損都可以)循民事索償警方因公職人員行為失當而令你受傷

推呀

長州覆核王,報ICAC

跟同告唔告係另一回事

弱智，天真

警黑勾結證據確鑿
毆打市民無法無天

有無法律手足 提私人檢控？

你唔係連香港行普通法都唔知呀嘛？你咁智障父母知唔知？

小時不努力。。。。

中共搵1毛搵啲高汁啲啦
好肉酸

弱智

留係屋企含住碌撚玩單機la低B仔
柒頭仔學人上連登

弱智

"唔識野就唔好出嚟吠啦 告人係唔洗批
比得起費用就得
冇民間起訴既刑事係因為成本高成功率低

不如解釋下case law點樣係香港唔apply先啦
9up完駁唔到就9up第二樣"
上面講左有錢咪告得囉on9仔

Push

一早block咗你喎，五毛

條友食飽飯冇野做

咁激動啊？

係咪跟得何大狀多?
律正司

傻仔 有普通法咖 英文 common law

驚5毛害人

申訴專員呢？

你呢個諗法適用喺大陸
你走啦

香港而家同大陸有乜分別？

幼稚

你就真係弱智
明既
有d 人連自己組織d ordinance 都未熟
又點會知hk law 點運作

好撚柒呀屈sir

［727］和理非主場

唔好衝出嚟柒啦 ive仔，唔睇書都wiki下啦

五毛 仆街啦你

警隊應該查下係咪有人急住做 CP, 將成個新界北總區黑化勾結黑社會想逼宮. 家下成個警隊已經有人唔撚順不停往外爆料啦.

連登有方法 香港人實撐 私人告都得
你估極權國家咩 上訪都尋釁滋事

點解你仲要衝出黎柒嘅?

下款 弱智

你為人好老柒

你唔係唔知喺英國讀完法律可以返香港做律司

推到告到佢地有罪

戇鳩就柒少陣

唔洗還? 咁明目張膽

［戰後集中討論區+開發牛屎村新地圖］7.27香城Online再公測 要傾入嚟傾

大陸仔又露底

最緊要正字！

首先係律政司，第二係球證！

睇嚟你都無乜讀過書

香港行common law識唔撚閪識呀傻仔

讀得書少唔怪你 直接block負皮

push

一毛食蕉

Judicial review先係唔使經律政司
正常刑事係律政司決定告唔告
除非好似樓上有人講bring a private prosecution

好撚柒阿你，傻閪終於駁唔到

起佢底全部都係負面po,唔掙在我負皮埋佢

其實調返轉黎講，
一哥到而家都無跟進無委任證嘅問題
算唔算公職人員行為失當?

唔好理個傻閪啦 周鳩圍引戰搏咩
認真討論 推

圍村地圖APP

幫手推上熱門 share 比出嚟元朗嘅人睇

mag court / district court / CFI 真係...
好聽講係保守，難聽講係染紅
得返陪審團同CA / CFA算係可以把關

讀多D書啦弱智仔

弱智仔

你想條保安識閪咩，日日返工訓教開門，都唔洗佢用腦，佢個腦早就失靈啦

條友係唔撚係本地人

香港行common law架傻仔
仲有字都未識寫就學下抄生字先啦
弱智呢2個字送番比你

乜撚嘢經common law告 你真係好撚柒

再推 見五毛咁緊張出來吠就知道無行錯路

律政把守著刑事檢控
其實好難令佢地打自己友

依家係斷正 但唔係個官話要搞D警察冇咩可能叫得郁DOJ

叫林卓廷告 唔夠錢就眾籌

屌原來時至今日仲有人以為香港法律同大陸一樣，唔怪得咁撚多深藍怪胎唔撚係以為大陸會進步到同香港一樣係國際城市呀嘛

你讀多啲書先衝出黎啦

唔好話英國CASE，就算係其他國家都可以用黎做香港嘅參考，柒少陣啦你。

原來係咁~Thx!

大陸法就有

人地做保安架咋, 咪笑人啦
屈狗, 12M樓契呢??????

咪傻啦
全香港最大2個組織係警察同醫生
警監會同醫委會同佢地自己人查自己人

今日好多5毛

IVE仔係差唔多

大陸仔 唔用英國案例唔通跟大陸案例

條友係咪何妖黎架屌
點解我覺得有何妖影子，唔夠人講就發脾氣

啲暴政派成日冇讀法律學人加把口
between 你仲block 呢個人

可以，但律政司有絕對權力take over 然後discontinue 個案件

香港行common law, google Stare decisis 幫到你

身邊有人研究緊JR定private prosecution,不過
兩條路都唔易

議員要做嘢先得

衝出黎柒
係咪以為自己比人醒？
已block
單機啦傻仔

要錢即捐

字都未識打 縮翻入你老母度喇
弱智

但律政司邊會起訴啊

總之係行Common Law嘅國家同地區都適用

你先弱智

普通法呀，參考其他普通法國家嘅案例呀

唔識就返去google吓，柒少次啦

MIPO
公職人員行為失當

原來係屈狗
單機啦

好撚柒呀
冇腦仲要以為自己好撚醒，沖出㴝柒

嘩 你真係柒到喊

唔好同條五毛傻仔嘈 諗下點做點告仲好
由佢吠
從來做野唔駛人多 係要人去做就夠
佢收錢屌柒佢佢都不癢不痛 仲會好開心因爲做到野
佢份工係要做依啲嘛 由9得佢啦

弱智話人弱智

所有1997之前英國案例係依家香港都係legally binding, 好心讀下書唔好口講基本法但連基本法入面寫咩都唔知。怕你唔明legally binding o既意思係香港有法律效力，法庭要跟隨，所有case都係法律。

平時你玩膠都係笑下就笑 可唔可以唔好咁弱智地自曝其短

呢班警察全部坐監啦屌
香港市民都唔幫

如果班傷者要告
我一定課金

Google 下 common law
留意返，common law唔係粗口黎嫁

咁多證據，告咗先

Private prosecution 都係由律政司司長決定告唔告

多謝你提醒我 上連登最好笑既野就係睇住一班好似你咁既on9仔學人講法律

你仲信香港有公平既法律

你先係弱智

Misconduct in public. 可告刑事？

*public office

依件廢柴不嬲attention seeker
唔洗理

屈蛇柒咗咁多年帶比香港人唔少歡樂

山墳已佔熱門大量位置

請大家繼續關注港島黑警開槍事件

咁有邊忽private?
Initiate private action係向裁判法院申請
律政司只係可以之後take over返

一個除咗識話人弱智就乜都唔識嘅人

我最鍾意睇毅進狗仆街

係元朗聚焦返５＋１大訴求
１。全面撤回送中
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗暴動

我係佢老母，佢讀書少，大家唔好怪佢。

呢個一定要推

呢排反送中簡直係連登大清洗
3毛走曬出黎，一次過block撚曬佢

推 個三毛不停搞事 擺明想擾亂

你就真係以為世界以你為中心啦
On9仔
做人既資格都未有
學人講野

五毛很怕怕

理論上可以

又係你個白痴仔，on9都唔洗周圍同人講

攬炒！！攬炒！！

知唔知咩係普通法，你條撚屌死去讀多兩年書先出嚟鳩叫啦

陰公, 乜依家D ACCOUNT真係咁易買架咩

香港係Common law jurisdiction呀保安

認真,
第一香港法例有寫到明可以用其他common law 地方既案例做reference, 英國既case law 係100% valid in hk , 唔信可以自己google 下

第二, 唔係所有litigation 都要律政司批架傻仔, 求下你唔好再衝出嚟7

好想知你憑咩可以幻想到自己講既野係事實 ... 有病既人好可憐....

呢啲post先係要push㗎嘛

你係咪講粗口啊

林奠已經講過唔會出賣警隊
ICAC聽特首話
所以黑警會無事

屈蛇做看更都熟讀法律，前途無可限量

唔好恰個保安啦人地英文字母都未數到z

正皮嘅 係咪都覺得common law係粗口無知唔可能 又無知又屌返人哋轉頭真係冇嘢好講讀下law先係度發牢騷啦 戇鳩仔

正皮嘅 係咪都覺得common law係粗口無知唔可怕 又無知又屌返人哋轉頭真係冇嘢好講讀下law先係度發牢騷啦 戇鳩仔

你條弱智咪所以比人Block囉

咁你解釋下7警點解入到

ching 睇你d post 你都好似係ive 仔
ive 有law 讀架可？

幫樓主推post 先